大家平時係屋企煮粉麵用咩湯底？

我自己就唔鐘意食即食麵
所以會煮米粉 通粉
食左廿幾年都係雞粉湯...
想知有冇唔係雞粉湯又好味食湯底?

大地魚粉

一半罐頭湯 一半雞湯 睇情況加水

邊度可以買到

我係大澳買過
覺得只夾到食生麵個類
不過真係幾正 但生長水遠入大澳

你會用咩罐頭湯?

我第一次聽呢個食法

大澳有

忌廉雞湯 同 雞湯 溝埋 搞融佢

惠康百佳都有見過

食通粉米粉都唔錯

好多街市都有

昆布鰹魚啲濃縮湯 次次都咁正

蝦米滾個湯出嚟

而家有包裝麵豉湯料

堅正，搭乜都好味

史雲生

味霸

濃湯寶半粒

雞粉+大地魚粉

番茄

＋1

邊度買

豉油+滾水

香港我就唔知 本身喺美國住 啲日式超市實有

濃湯寶

一滴香

donki
aeon

滾水

雞粉

味噌湯

會自己煮牛尾湯通粉

癲到試過自己整酸辣粉

蕃茄湯

加勁多沙茶醬

乾堯柱仔+瘦肉

食完勁口渴

清水+豉油鹽糖蠔油

媽咪會用啲瓜滾瘦肉+麵豉

學煮意粉啦

蕃茄豬肉

烏冬 - 麵豉 鰹魚湯 沙嗲
通粉 -金寶 蕃茄

蝦子麵就好似話少少水煮就夠 ,唔駛湯

比例點樣溝

應該隻隻都唔同有D係2倍,3倍特濃

麻醬

蕃茄

KFC蕃茄湯

去日底超市買鰹魚湯粉

洋蔥 蕃茄 味淋 日本醬油
鮭魚湯包/汁 瘦肉 瑤柱（optional)

跪求雲桂香酸辣湯底

去吉野家拎嘔汁

我自己 煮嘅話會用 濃湯寶

屋企人煮用出前一丁雞蓉味精粉

PS 屋企人唔加味精煮/食麵只用水 ， 所以淨返好多

松露醬+水

去印尼舖買冬蔭湯包

好想煮到出街麵鋪果啲湯底，有冇人知點整

雞粉
烏冬就12蚊店鏗魚汁

鰹

下.....
食麵落水？
我食過最騎尼既即食麵
係有個印尼姐姐將出前一到煮成撈麵 冇湯的
我諗印尼人對營多撈麵既形象太根深蒂固
以為全部即食麵都係撈麵

我都好想知
但應該都係豬骨+雞骨

我知道譚仔個d會加花奶

屋企人話健康啲

撈丁有咩咁騎呢

我諗撈丁通常係蔥油 芝士 XO醬比較多
冇諗過用番包湯粉去撈 鹹到痴線

咁你屋企可以買茶記個隻大光麵 冇湯粉
不過咁樣 你煮米粉又冇湯粉用

而家淨返好多 雞蓉味 湯粉 同埋麻油

我聽日去買忌廉雞湯番黎試下

紹興酒+雞粉/鹽+胡椒粉+魚露

我就自己滾湯 一係蕃茄一係雞湯 儲埋一大煲雪喺上格 想用就拎出嚟

滾個瘦肉肉碎湯

1次個買一大舊瘦肉，刴碎，再分5次既分量，雪落冰箱，每次想食粉面，攞1舊加片薑滾個湯底，又有肉湯飲，又有肉碎食，加多條菜，飽肚又健康

同水比例係幾多？

皮蛋芫荽魚片湯底

本だし

公仔麵包味粉
一係就琴晚食淨餸倒落煲當然唔係每樣餸都得

日本嗰隻貝殼類濃縮汁

味霸

魚湯粉

日本三寶
魚介粉
鰹魚汁
昆布汁

百佳

清水

烏冬 沙嗲醬

蛋丶瑤柱麵 雞粉
蝦子麵 胡椒粉+2滴麻油

正 無限供應味精
想做你屋企人

蕃茄
食左廿年
聞到都唔開胃

Indomarket soto雞湯包

x2份量我都係求其倒
aeon有得買

自刨木魚片醬油湯

茄膏開既茄湯

茄膏有車厘茄更佳
同埋會加啲乾辣椒片

無糖豆奶+清雞湯1：1=豆奶雞湯
仲可以用豬骨湯變豆奶豬骨湯

瘦肉蝦米菜
宜家有時加少少大地魚粉

唔落湯撈醬食

瘦肉雞粉豉油+蔥

切d蒜蓉炸蒜油
跟住加豉油

蕃茄湯
蕃茄切粒 落油炒下佢變軟 再落水 再落啲鹽 糖 鼓油調味 搞掂

燒豬骨 粟米 白胡椒 蘿白
壓力煲煲定一大煲放雪櫃

雞湯

廿蚊瘦肉，十蚊鯪魚肉。水滾落瘦肉，翻滾落埋鯪魚肉。滾多十五分鐘落鹽調味！

泰國船麵醬加金邊粉、米粉

豬骨湯底拉麵

以前用雞精
好味過雞粉

但近排想健康啲
就用肉嘅味道

牛肉碎最方便 落d豉油醃
煮完麵 最後熄火前30秒落

雞都係醃咗先 直接滾到個湯出嚟

呢個真係唔錯